儲飛行里數換機票？

是咁的，黎緊要碌卡碌12萬，打算呢次賺返兩張東京來回機票，11月中出發嘅

我睇左好耐，都係唔知揀渣打亞洲萬里通萬事達卡定係DBS Black World MasterCard好

因為渣打迎新優惠幾抵（應該會兩個人各開一張卡，一人碌6萬咁抵d)，但佢淨係換到Asia miles，驚到時好難換機位

DBS又可以換埋Avios里數，彈性d咁，同埋佢積分好似係永久 唔會過期

有冇人可以建議下揀邊張好

都會係咁難換

岩岩都有睇多次11月中Asia miles
一係唔係直飛，一係就要成70000里數仲要係經濟艙 on99

但用enjoy card碌好廢咁
得600 cash dollar 回贈

換日本 就唔好揀avios啦 avios 一定少位過Asia miles
由香港出發去日本 大部分都係國泰 即使換日航 美航 到最後咪又係同國泰 code share
不如用asia miles 直接換國泰

不嬲econ唔會咁早出飛 如果換日本一係三個月前或last minute 換
利申：成日last minute 換

我一路用咗enjoy 十幾年.
我都係上年研究信用咭
現金回贈就安信earnmore
儲里數我就用DBS BWM

其實最實際就係現金回贈.
飛行里數換機票, 好多限制

搵d有大額迎新既卡啦

去日本唔同意
你用20000 miles 同等的現金買唔到北海道
加上asiamiles可以北海道入東京出
你買的機票最平econ只可以飛北海道最多8日...唔會夠玩
AM換就想留幾耐都得

好驚last minute 換唔到, 因為個段日子一定要飛到去東京
咁我可以試下3個月前換唔該晒巴打

好似又係喎
咁應該渣打岩我d

DBS迎新差d咁
長遠用應該幾好

avios換jal同cx都係10000里，但am換jal要15000里
不過如果想玩假單程個d就am啦

換北海道係好抵，機票貴東京勁多

想無限期就DBS 如果怕麻煩轉里數就渣打
如果申請渣打張卡 我有邀請碼
多好似4000里送

睇過am換cx都要1500010000個d佢寫左出黎但唔知點解最尾都係show 15000

其實有諗過好唔好而家申請渣打先，用左今鋪賺嘅里數之後轉用DBS

你揀唔好+3日就會見到10K waitlist
10K唔係無..係難換D/一早被人換哂

換到北海道先得
用埋啲里數我都轉玩現金回贈算
換機票難到仆街

原來係咁以為冇分別

你係咪last minute 同勁早睇都換唔到？

邊張好呀 我都想申請

其實換唔換到抵機票好睇彩數

學生係咪唔洗諗 可以儲AM既卡都meet唔到佢年薪個要求

AE CX迎新頭$10萬本地有5萬miles,$10萬外幣10萬miles

咁講既話係唔係用返現金回贈算

睇你去邊同日子 泰國隨時有 日本要睇運 不過我就換過幾次都有
如果怕 就回贈 長遠推薦儲里數抵啲
純討論

亞洲萬里通的話搵我個邀請碼 可以幫幫手 互賺里數

我都覺得里數抵d
回贈唔知儲幾耐先儲到張機票錢

好難換現金回贈好過
里數黨唔洗話我唔識玩
我用am換過歐洲business

不了

難就唔難 不過am想用最低換就睇運 里數多就可無視 隨時有 不過唔抵者

係邊睇到
我係佢官網淨係見到$5/1里同埋滿$5000送5000里數
計唔到有5萬

唔用最低換就唔抵玩
Y class計返貴過你就咁買
改完制之後真係不了

咁你有冇睇岩邊張現金回贈卡？

Dbs啦
佢igo rewards 好抵換

係吖 但去泰國抵吖 經常有位 又唔洗太預時間
去日本我用ANA里數

earnmore
eye
icard
中銀大灣diamond
simplycash
cashback
HSBC vs
bea vs
wewa
都一大堆

但佢$250先有DBS$2
一張來回機票要成DBS$1500

見有人講ae
樓主記得睇清楚碌卡果度有冇
好多地方唔收

樓主介唔介意講下你碌啲咩？無得分單？

多謝提醒好彩你講一講

AM我覺得日本的話 可以考慮換大阪 都算易換
如果唔係真係泰國

淡季日本其實唔難換 旺季就真係唔洗諗
我兩邊都有儲開 不過換機票暫時全部都係用avios AM用黎換酒店用
你要兩張來回兩邊都係4萬分, 睇下迎新會唔會碌夠兩邊各4萬
btw 有sc am 用am換酒店會有9折

長久儲分黎講可以兩張都開
SC AM只係食飯時碌, 其他任何野用DBS (flexibility 高好多)
過門檻建議開HSBC VS取代SC AM, (前提平均每月食飯用到3000蚊先抵番)
有premier 可以DBS都唔洗用, HSBC VS啲分都轉到avios, $2.78/里

另外如果唔用ewallet刷分, 唔建議長久用儲分卡
用HSBC VS啲分做rebate仲好 唔過門檻就開earnmore / imotion / sc simplycash

旺季都換到 睇你夠唔夠miles
/出發前1-2日換就平

搭單問 DBS$換AM係咪極唔抵？

其實last minute 姐係要幾last?

飛歐洲多用邊張好
依家都諗唔明

其實會唔會換唔到?
即係你plan左成個行程但機票去到出發前1-2日先定到,感覺好牙煙

其實里數換機票唔難，難在日本機票真係撞手神，如果台灣泰國其他東南亞真係好易換到

一樣價錢佢$250 2蚊 DBS DOLLAR, 48DBS DOLLAR 換1000里AM or Avios, 計番=6蚊里,，用DBS 好處係DOLLAR唔會過期，要用先換

icard係現金回贈咩？
定換禮券都當係？

中銀可以換現金

嘩屌！我用左一年都唔覺，聽日再望下先
小額黎講icard我覺得幾好
個人平時都係上網買飛 / 係超市拍卡買野 /食元氣之煩
呢張卡啱啱好

但整體，中銀啲卡係好垃圾

全新客的話一定SCAM, 0.5蚊1里，市面最抵屌，同埋係MasterCard..

AE都會有大額迎新，但酒席唔一定有得look AE..

加埋宜家SCAM推薦有Extra 4000 miles..
叫fd推薦你或者有需要的話我都可以俾你..

換日本個人經驗avios易啲,尤其是係因航
AM成日都要俾多啲分先換到,又或者得walitlist
avios唔多位,但係成日都有幾個位俾你有得換
長用我會揀bwm,起碼啲分唔會過期

擺酒？

搭樓主單問
如果換歐洲business，儲am抵唔抵？
本身啲卡用開都係現金回贈
如果轉用am換econ好似唔係特別抵
定還是econ都好？

通常都係食迎新易儲好多
我用開渣打同ae儲

Wait極都wait唔到北海道
淨係wait到回程

lm

Business價值高好多, 長途坐econ好辛苦
建議儲am, 可以研究吓am嘅假單程
同埋 one world multi carrier award
Google呢兩個, 好多教學

但last minute換，book酒店個價錢唔係都貴好多咩
一早book又驚無last minute換

碌得果十幾萬係到計黎計去都幾肉酸

其實唔難
同屋企人有兩個AM ACC
除咗用AE卡儲
仲有渣打開户送里數

搭單問..用黎升級做business抵唔抵屌
淨係升級要張正價Y class飛轉歐洲都成皮
仲要加多80000 miles換好似有d貴

Thx巴打
我輕輕計下數，如果用渣打，係咪簽9萬幾蚊已經夠換歐洲business? 佢話4蚊等如1里，30000里好似可以換7000里business?

諗諗下好似我自膠左
無理由30000里就換到歐洲business🤡

里數個問題係
換東亞區等地區又唔抵
想換日本又難 北海道尤甚
last minute正常打工仔根本好難去到
計返其他option ( 廉航/其他航空 ) 根本個回贈率就唔高

如果要抵就要business / 長途機
但咁樣就要平時碌得好多先夠

用Asia miles 點upgrade都係唔抵
除非係business trip 公司幫你出錢買左張正價機票
你再用miles 去upgrade就抵...

Avios 無用

即日飛 仲要inbound hongkong 玩到甘大

上面班人係咁問抵唔抵都晒鳩氣
首先你要有位 旺季淡季玩又唔同玩法
玩咩倉位又唔同 加上唔一定直接玩單程來回
又要問人又唔俾詳細info想點

依家正價經濟仲可以上商務咩？咁多公司有PEy

12萬可以換到兩張來回東京機票？
計埋迎新優惠？

還可以啦
我自己都係用DBS$換AM

得既
如果按照佢最低20000里
兩個人四萬

你搵到咁多人出渣打卡？

我上次睇飛CTS啲飛多到點揀都得（非旺季/假期）

幾個月前已換12月頭飛東京來回，出埋飛喇wo

AM

渣打簽食肆同網上消費都係$4/里，DBS 全部$6/里
食哂兩邊迎新先再諗啦

現金回贈，之後用黎買機票

AM 算撚吧啦，肯撚定買唔到飛

唔係卡 係開户
有20幾萬里數送

其實AM可否同一port wait 二套來回，或者四套單程去增加機會？

AM 係咪換日本係最抵 不過好難換
仲有咩地方抵d 黎緊單程去英國 直接換定買張機票upgrade 好

近年由AM轉用Avios, 發覺原來miles咁美好

1. 中短程平好多
2. 在網頁可以即時查到其他航空公司的位
3. 全家筒
4. 可以玩到永不過期
5. 換兒童飛，特別BB飛平到笑

如果只係想換2套單程ECON來回, 我會勸你賺cash rebeat算. 因為里數飛仲要+稅到燃油附加費. 直換econ係蝕到爆炸.

上年am改左制, 短減長加. 仲可以屈單程無限開口, 除左換台灣有超短級距外, AVIOS無AM咁好玩la.

其實唔係幫公司碌 /刷分
如果唔係點換到咁多

老老豆豆儲夠直接換business最抵屌
換econ俾稅+油費條數都係番度

話last minute 換果d..唔通一早請定假
早兩日先睇去唔去到咩

雙贏都咁撚多負評 痴線

收皮啦
出面人妖果班kol額外回幾百蚊coupon或者幾千里你唔講?

換唔到econ 就試下換premium econ
差5000定6000 分唔記得

AM換飛真係睇彩數，
有人話旺季換唔到，
有人話等last minute 你又驚到時飛唔成

如果真係想一定飛得，
不如真金白銀買張confirm ticket 啦

我就試過有假本身無plan 過會去旅行，
last minute 見到有20000分換來回日本，
之後先換飛，果次仲要係暑假黎

last minute係易換
上次聖誕飛台北都換左張J+PEY
我覺得樓主可以用DBS BLACK
DBS$換里數又得 換錢都有0.8-1%

原來完左,下年請早

用緊黑卡, 乜鳩迎新都冇

好唔該晒

咁我而家呢個情況儲avios定am好

但儲avios 我平均一人儲到16000里咋am有28000

係

其實係到邊一刻先知自己wait唔到

宴會可能唔計分, 問清楚酒家同銀行( 仲有master visa ae自己)

咁快你訂個陣佢係唔係寫候補機票
之後再sd e-ticket比你confirm機位？

兩張卡都可以換到里數入同一個am戶口？如果係就開晒佢

唔知儲幾耐先回贈到$1000

過來人經驗，儲現金回贈好過里數。
里數下下睇你好唔好彩，咩日子，飛邊到，搞一大輪野都未必換到，不如現金回贈實際，慳返啲時間好過。回贈啲錢都係拎黎找卡數。

臨飛前1星期-4星期

dbs eminent 有1%

個個唔係連假就旺季跟住怨換唔到
全世界都想星期六飛下個星期日返請5玩9架喇，一係就死都要櫻花紅葉期正日，邊有咁多俾你換
你知佢玩法係可以換到你唔想去，就係要你自己有彈性。閘死一定要邊日嘅就算數啦

我張dbs而家有$1500dbs dollar, 如果cash rebate既會有hk$1800, 換miles既連去台灣既機票都換唔到, 仲要係得啲柒時間揀 我$1800去台灣大把選擇啦

真心唔知am有咩用

去台灣avios 9000咋wo
你成30000點會換唔到

dbs$ black world master係/48*1000, 3萬幾miles點會換唔到

睇你飛邊啦。換到北海道就一定miles抵。如果飛曼谷呢D就買機票好過

你學生 簽到大額先諗啦

單人用里數換好易換。

我都用緊DBS, 但好似scb抵d? 4蚊一厘，諗住夠一年 cut左佢轉 SCB

可以分兩張卡, 兩個人就渣打, 完

換到羽田入，新千歲出，下個月飛

你酒店book得切？

日本酒店興last min 先大減。。。

啲酒店唔係旺季室有位㗎啦

好多地方都係

淨換日本就ana la, 仲可以免費改期。

而家AM 改左個制度後越黎越趕客
根本唔會有20000 去咁著數，除非你學上面d 巴絲last minutes...
幾個月前禁都係會幫你揀左business 做best choice...
揀econ pe 都係無，玩野咩

Asia miles 好閪，外國儲miles易好多，仲要換既里數又冇香港咁貴

玩AM淨係想換北海道個班, 儲HX個支那會算數LA. AM點會有飛放.

可以

同人名就得

用開dbs不過未換過機票
想問下係咪變Asia miles換機票 會好過係佢Omni 系統度直接換換

如果係咁我唔應該預今次用里數
應該儲左之後第時用黎即興旅行

ANA好似難儲d ...

咁就太好，唔該絲打
我開晒兩張應該每人有30000幾里
如果酒席都計的話

巴打last minute可以去到幾last？

無錯，我上年儲夠暑假去巴黎ams同倫敦三程機
其實交稅之類都交左3700，其實同正常買張機票個價差無想像中咁多，而且時間西難換

所以有時都諗，玩回贈好似實際d

ON9........難儲同難換都未識分.

仲有未計免費改期. ANA信用卡咪又係一張, 又有迎新.

我再睇下先咁
本身完全冇諗過用ANA miles

換ECON長途一向蝕. 而家仲要拆開稅同SURCHARGE都要比. 現金仲有雞碎里數儲, 又間唔中有error fare. 碌得少又唔識玩, 聽人講話cash rebeat蝕走去儲里數個d先係on9.

ana仲可以開family a/c, 同老婆一齊食迎新再join埋換, 開手個轉點會難過你am. 有d野好睇唔好食.

但ANA係咪有限期
唔係因為要擺酒都好少可碌咁多錢
多數食野同買下衫咁咋

有d唔明，cash rebeat蝕？

終於換到NRT同CTS。。。
不過玩唔到一個里數換兩個行程

絲打你儲左幾耐

唔撚好儲啦
成9日無位，後補又出發前一個月至幾日先知有無位
，又唔知book唔book酒店好
旺季又無
熱門又難

加上廉航好平，日本韓國買廉航仲好

長途，成日有特價，中東3寶4-5千買到

里數對於普通人黎講，無咩著數
當然，你計到盡，玩到停留幾次open jaw,長距離stop over，會有賺，但呢d唔係普通人

AM改制後
狗也不屌
Cash Rebate算

同ASIA MILES一樣, 3年.

D人話CASH REBEAT 唔夠里數抵. 咪蝕LO.

但又唔睇真D個D傻鳩吹話里數換BIZ, 再兌返BIZ個街價, 話好值好值好值. C9數學家.

1個里數2個行程, ASIAMILES 一定要打電話, 同埋要分開sector check.

渣打亞洲萬里通 BEA flyer world citibank premier miles都有開過
換咗下個月飛大阪 出年飛布吉

反而改制後短途我狂換.

ana就上年收surcharge+日本收離境稅前換左2張.

換econ真係一d都唔抵
你覺得自己儲唔到要執換evon真係要現金回贈好過
而家d稅同油貴到
隨時成千蚊

係，所以見到有得換，就狗沖換左先。大家都知打上CS 就等幾耐㗎啦。我驚打通咗，但無咗個位

原本香港出發禁燃油仲有數圍, 上年年尾香港開放左比airlines自由加減, 即時狂加.

除非大旺季北海道, 否則打電話個一陣無左個位, 你就抵輸LA.

好後悔儲AM 基本上宜家越黎越難換
旺季基本要等LAST MINUTES
除非你隨時隨地都請到假去旅行 否則cash rebate 吧

其實叫得旺季, 即係機位好好賣, 做乜要比你換. 係D傻鳩鳩吹扼人信佢個套.

同埋旺季換BIZ係易D, 因為旅遊旺季通常都係紅假, 但biz個數又難儲左. 3年asiamiles要碌咁大, 一般人都係數鳩數la.

除左北海道，搵唔邊到中短程係AM好過Avios

玩開口我以前都咁諗，但要經CS攪，查位來來回回不知幾多次先確認到，之後覺得玩開口有少少為玩而玩

你係咪倫敦走？

玩開口咪抵過AVIOS LO.

你自己唔識查者. 我識查飛, 基本上打電話去開飛1次攪掂.

係為玩而玩架LA. 同埋AVIOS放飛係少過AM. 呢個係事實. JAL本身港日線得2班, ONE WORLD HKG base短途你除左CX/KA, 跟本無選擇咁濟. MH你都唔會換架.

學生開到BWM

1wk內 最遲試過online check-in開之前一個鐘

唔係唔識，玩過真係好on9, 要去你想換飛個航空公司入會，用人地個system查，再打俾AM個CS換，所以真係為玩而玩

但廉航唔做特價又唔包行李都唔係好抵
同埋好狗而家多數得一程會特價比你，另一程都唔算平，拎杯水都要收錢，真係寧願搭貴少少

里數飛要抵一向係咁.

其實玩平機票咪一樣要周圍找, 玩機票本身就係一個咁既GAME. 唔想煩咪俾錢解決LO.

SORRY我窮撚, 買親都ERROR FARE. 2K去歐洲, 3K飛南美. 1K4飛美國. 賺到雞碎MILES咪換短途/補飛LO.

This is a game.

UO MAGA SALE個快樂時光己經過去. 廉航都唔平LA而家.

無撚錯

個時打左好耐電話先book 無理由聽到稅先縮沙

不過ANA得8蚊一里

搭單問下換北京抵唔抵 有無得咁換

換酒店易好多

倫敦返香港個稅真係貴到含撚

短途係講台灣？

ANA 淡季 17000 日本來回, 有位免費改期, 少人爭.

睇野唔好睇表面, OK?

台灣係超短途.

星洲算唔算短途?

唔好啦，食少多覺瞓
個位F5 咗好多日先見到㗎，因為我要操作兩個戶口換四個人。

OK U WIN, 玩咁大.

我自己就玩緊Avois
（大新BA卡加Citibank Rewards卡）
呢個組合大約玩咗兩年，大約有90K里數

我自己就去開日本多，貪Avois換可以用少10K里數
所以玩Avois

但最近plan 11月行程想換飛，佢又得出發果程，無回程飛

宜家諗緊換晒啲里數後，轉玩AM好無？
我都知AM宜家難換飛

所以都1516

check左asiamiles有無飛先. 你轉左無飛1樣晒氣.

你又簽唔到幾多錢，儲到d 咩？

儲得分就換J啦 換econ不如買啦

我講係咁講

但儲其實都用ANA

因航難換又少位 服務又冇咁好

非常同意
積分換cash 》 再買機票雖然好似唔抵
但係多左flexibility
我儲左十幾萬miles 結果換極都唔係心水時間
最後就黎過期要求其搵野換
最初用AE Cathay card 之後轉character

你啱
AM無位，用Avois都係無位
上面巴打有講，你Last minute出發，就比較易換

岩岩用AE 幫家人買咗 6隻勞士力 220萬 開咗三張卡食迎新都有成50萬miles

點解唔用現金回贈
唔洗煩 現兜兜俾返錢最實際
機票又多限制換完仲要補錢

12萬既話 2% 都有2400

加埋迎新再送多1000
分兩張卡即係送2000

加埋12萬都回到4千幾

巴打你講緊邊張

citi cash back / 安信earn more都有2%

唔該晒我研究下先

咁羽田去新千歲你係點?

新幹線

一定係渣打，最快回到俾你，可以食埋其他迎新，美國運通/BEA/滙豐

Earnmore / scbsc 回贈
里數 dbs avios 之前有30% extra 一次過換咗5萬幾

岩岩睇佢酒席應該淨係計1%
兩張加埋$3200回贈
都夠買張機票

earn more 咩都係2%

唔用AM 換埋內陸機 ?

咁睇現金回贈彈性好多

新幹線pass 上仙台，函館，小樽，札幌咁玩上去囉

喂喂。我先係換羽田，新千歳嗰個呀

換日本係咪通常去之前個一兩星期先換
我search 4/26 多位過5-6月
係咪愈近就會放多d 位 如果賣唔晒

我就貪DBS$唔會過期，而加儲住咗5000DBS$喺入面，想去就換

唔算難呀，旺季都有機會換到 北海道都得

AM換內陸機蝕到喊. 人地JAL同ANA都有外國人fixed price discount.

儲左幾耐

年幾兩年

我之前做零售有時有staff quota有平，我同啲fd已經有不成文規定，佢哋俾cash我碌卡
上年最癲試過一個月碌咗三十幾萬

最撚爽先係咁，一係就幫人做代購

我9up 啫，唔係我黎

屌你真係咁做

識玩一定係青春18

我試過札幌直落東京，攰到不得了

好似仲未有人講到Avios最大賣點，個個都講到垃圾咁

岩岩換左CX六月尾飛名古屋商務，25600哩仲要係A350-1000飛

我而家集中火力儲avios
AM 換晒就算了

咁平？🤔🤔🤔

日本fans
同好有時間我都寧願坐E5 唔坐飛機

坐飛機來來去去都係個幾款 (鑼旋奬機未坐過 ), 作為飛機計埋ENGIN OPTION膠真心悶. 同埋好DEPEND隔黎條友係咪仆街. 內陸機又無野食, 唔中特別塗裝機, 其實火車會開心D.

停站耐D又可以打下卡. 不過有車牌之後自己車都爽, 但一個人兼司機好累.

最尾換假j比你

上次我自己去青森
撞到有個呀叔佢自己名古屋揸到上黎不老不死溫泉浸好撚堅

希望唔好，已經見到佢有得換pey先換，堆pey應該無咩所謂，但我真係會屌出黎

我完全無換過AM，而且識玩的話第日去歐洲可以慳好多

係呀，Avios賣點之一有代價家，不過好睇你覺得值唔值

得英國OFF PEAK抵D??

最大賣點係咪用少里數過AM就換到機票?

呢度個撚個都有推薦 唔好咁肉酸啦

大把日本人周圍渣. 但你租車唔會咁樣癲LA.

而家去歐洲, 望下BA, LH, LX. 3K ECON. 你真係換ECON去歐洲?

如果旺季而又想駁公眾假期
一係提前一年換 一係等last minutes

旺季其他時間應該都有機會換到

avios off-peak經london轉乘慳到好多里數 不過只限換econ
坐開business既應該邊間都差唔多 係睇下partner airline邊個多啲岩自己

用分換仲有好處係多時間同班次可以揀

其實有得睇 十幾日前cx會放飛剩餘果堆
遠果d 唔會放比你住

十幾日太趕睇黎我都係用返現金回贈好過

MILES換最主要係可以平價/miles 改飛, deep discount就買定離手.

乜野少分多班次, cash點會輸比miles. 唔好玩la...買另一間都仲得....

另外cash同miles

deep discount fare 就係stay long haul最長3個月極限, 短途7-14日.

miles就點都係一年內. 同埋單程飛cash 9成都貴爆, miles飛可以換到唔使比extra cost (大部份airlines).

呢個一定啦，omni貴好多唔抵屌，你可以換avios 或asia miles

我就係諗住咁用先開張卡儲下
上次畀佢upgrade左上business有d返唔到轉頭

去倫敦 off peak應該係avios最大賣點

我老人家，唔捱得，青春18留返俾D青春少艾玩啦

燈神

當然同deep discount飛比較啦
本身有錢唔至在買正價/貴價飛既人 應該都唔會左度右度點儲分最好

點先有deep discount飛

識玩匯豐推廣就知Avios威力

利申：十年無買過機票，全部redeem business

有冇教學

對我呢種鍾意去泰國既窮撚黎講
慢慢儲Avios 最開心
儲夠15000 即去曼谷

里數又唔會好似AM咁 三年後到期

你一年平均飛幾多次先? 飛過D咩地方先. 10年無買過機票唔代表D乜.

你淨用AVIOS環遊全世界, 3個月去1次日本就話者. 1年1套BIZ就算數LA.

秦國機票長期有位, 與世無爭, 唔似日本咁爭到PK.

去禁制就買到.

香港經倫敦轉飛歐洲指定城市只需HK$1,858起，連稅計：雅典HK$3,231起、羅馬HK$3,267起、哥本哈根HK$3,514起、布拉格HK$3,530起、米蘭 HK$3,541起、都柏林HK$3,609起、蘇黎世HK$3,640起、布達佩斯HK$3,647起、馬德里HK$3,683起、巴塞羅拿HK$3,699起、柏林HK$3,874起、維也納HK$3,716起、阿姆斯特丹HK$3,928起、巴黎HK$3,948起、日內瓦HK$3,949起！

個價連稅.

誤會左以為miles都有分呢d

唔同航空公司隔一段時間就會清飛
自己follow d 平機票page mon住就得 不過又都係要搶同埋時間通常冇咁靚

咁啱係fb見到東京有
但出發日子得一星期，少到。。。

Long haul 好多時OUT PORT D機咪1-2班, 邊有靚唔靚時間分. 日子唔靚就有, 不過中期一般非大旺季都有得揀.

超旺季, MILES同要平都係無運行. 唔使諗. 除非你一定要直航唔肯轉機又要平. 咁我只能夠UP TO YOU LA.

其實miles都有discount season.

AM淡季有不定port 8折miles. ANA有分淡旺超旺季. AVIOS呢到有巴打話淡季慳miles.

淡季=多數天氣差到仆街..一係雨季風季.一係凍到仆街。去旅行去到咁不如咪撚去啦

睇完呢個po後決定從此玩cash rebate唔玩miles

其實睇地區者. 而一一般機票淡季其實只係NON PUBLIC HOLIDAY, 同個spot無乜關係..........

因航靚時間多數假j
中左幾次伏

睇你地討論有d唔岩
季節
艙位
時間
航點
太多因素影響
miles唔係全廢

真假j睇port, 重商務客, 有競爭對手既market先會出真j. BKK永遠用A333飛, 除左會接飛SIN先返個2班會用A350.

日本大把假j 成日中伏

唔係全廢. 但IN GENERAL, 香港人討論日本(仲要主力北海道!), school holiday先飛得個批, 我會建議佢地唔玩好過玩.

日本重商務客既port得HND, 其他都係lesiure多, CTS更加唔使講.

熱門d 東京 kix cts 多數都舊777 可能十架先有1-2架係真j 不過貪佢可以有重d 行李

咪就係全部LESIURE線.

唔好話school holiday啦
根本成個冬季都難換

要打工根本好難跟到last minute

台北反而好似多350 可能d機師要儲鐘 始終算新野

都係 就算一年前換到 到個陣travel plan又可能改
不過自己多數會j 一係就冷門短程y 好似bali個類
同埋玩埋假單程 d miles襟用好多

依家business又貴咗
可能慢慢儲到一張中/長程機 跟住就轉玩現金回贈算

去 Fb 國泰航空尊尚信用卡申請專頁
然後按入面連結申請
賺多2000里數

TPE 係EQV port, 有機得閒就飛得......

學生可以開到CX AE
唔使年薪
要唔要邀請Link?
有多幾千里

本來儲AM都係轉儲ANA

就係頂唔順佢咁難換

當然前排同女友去韓國其實唔難換 真係日本煩咁解

其實日本都換到既, 係D人成日諗住miles 一定要換到靚時間靚日子姐
講真你比真金白銀買靚時間靚日子既機票實貴到仆街啦

咁你地經驗ANA換11月中機票洗唔洗23000里東京既話

上ANA 個網咪睇到, 唔係dynamic price 黎, 同經驗無關

依家玩ASIA MILES換來回既話好難換因為時間多數都唔靚
所以一定係換單程再自己再一套單程
個彈性就會大好多

其實都已經唔要求假期之類

但如果平常都仲要時間日子差的話
計埋里數要手續費/稅項等等
根本對比直接買飛個回贈率唔高
分分鐘2%都無 咁我點解唔現金回贈現兜兜攞錢

都啱既,所以如果淨係玩econ就唔算特別抵玩
我自己就玩開business, avios + AM 一齊玩

唔靠任何技巧同時間玩.

所有吹MILES rebate rate高過cash既都係班換F/J然後拎F/J個cash price 出黎話幾$$/miles, 好撚賺丫, 現金唔捨得比既死窮撚黎.

真j係咪反魚骨？我6月頭cts 返香港網上揀位就係呢啲反魚骨，會唔會到時變regional?

真j=flat bed
你可以去飛行紀錄網睇返自己個航班記錄係用咩機

旺季換y/假單程呢（假設換到嘅話）

未飛

你咩航班號

可以去呢到SEARCH

有冇人有用iShop喺amazon買嘢經驗?
啲回贈里數等咗成半年,仲係待確認中

Seat plan 咁嘅樣

British airways 換個台北都換唔到！

其實點睇都無咩意思...
黑仔上黎真係可以最尾換假J的飛機

呢個咪真j 不過cts假j數目都好多